\documentclass[12pt,oneside,spanish]{extbook}
\usepackage[spanish, activeacute]{babel}% Utilizamos el paquete para utilizar espa\~nol
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}% Utilizamos el paquete para gestionar imagenes jpg
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}%Para simbolos matematicos como el \\mathbb{R}
\usepackage{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{float}
\usepackage{setspace}
%\usepackage{psfig}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{listings}%para escribir codigo C
\usepackage{subfigure}%para figuras una al lado de otras
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{apacite}
%\usepackage[onehalfspacing]{setspace}     % interlineado 1.5 para el texto%
\usepackage{nomencl}
\usepackage{tabularx,booktabs}                          % uso de tablas %
\usepackage{titlesec} 

\geometry{verbose,letterpaper,tmargin=2.0cm,bmargin=2.0cm,lmargin=3.0cm,rmargin=2.0cm}
\pagestyle{fancy}
\setcounter{secnumdepth}{3}
\setcounter{tocdepth}{3}
\usepackage{longtable}
\onehalfspacing

\makeatletter

\sloppy 
\hyphenpenalty=10000

%Esto es para que se coloque la palabra 'Algoritmo' (en español) en cada algoritmo
\newfloat{algorithm}{tbp}{loa}
\floatname{algorithm}{Algoritmo}
% encabezados y pie de pagina
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\setlength{\footskip}{25pt}
\lhead{}
\chead{}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{ CAPÍTULO \thechapter.\space#1}{}} 
\lfoot{\fontsize{10pt}{12pt}\selectfont  \textbf{Búsqueda exhaustiva e indexada para resolver consultas por rango\\usando un coprocesador Intel Xeon Phi}}
\cfoot{}
\rfoot{\thepage}
\fancypagestyle{plain}{\fancyhf{}
%	\fancyfoot[RE,RO]{\thepage}
%	\renewcommand{\headrulewidth}{0ex}
} 

\renewcommand{\lstlistingname}{Algoritmo}
\lstset{
   breaklines=true,
   captionpos=b, % sets the caption-position to bottom
   basicstyle=\scriptsize,
   numbers=left, % número de línea a la izquierda
   stepnumber=1, % salto de cada línea
}

\begin{document}

%Los 2 comando de a continuacion cambian el nombre 
%"Cuadro" por "Tabla"
\renewcommand{\listtablename}{'Indice de tablas}
\renewcommand{\tablename}{Tabla}
\renewcommand{\BOthers}[1]{et al.\hbox{}}
\newpage

\thispagestyle{empty}


\include{cover}

\newpage

\thispagestyle{empty}

\frontmatter
\include{agradecimientos}
\newpage
\thispagestyle{empty}

~
\vspace{5cm}
\begin{flushright}\textbf{\Large A mi tata Eusebio.}\end{flushright}{\Large \par}
\newpage
\pagestyle{empty}
\onehalfspacing
\include{resumen}
\tableofcontents{}
\listoffigures
\listoftables
\mainmatter
\titleformat
{\chapter} % command
[display] % shape
{\begin{center} \vspace*{\fill} \bf \LARGE \thispagestyle{empty}} % format
{CAPÍTULO \thechapter} % label
{0ex} % sep
{
} % before-code
[
%\vspace{-0.5ex}%
\vspace*{\fill}
\end{center}
\newpage
] % after-code
 
\pagestyle{fancy}
\include{introduccion}

\include{antecedentes_generales}

\include{descripcion_trabajo_realizado}
\include{resultados_y_discusion}
\include{conclusiones}
%\include{programa_de_trabajo}
%\chapter{Financiamiento}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\bibname}{BIBLIOGRAFÍA}
\bibliographystyle{apacite}
\backmatter
\bibliography{biblio}


%\bibliographystyle{alpha}

\end{document}

